big4 audit好唔好做

知道工時長人工低但暫時未有其他選擇
有冇過來人可以分享下經驗？

唔係做呢行

不過淨係見到個朋友做到隻狗咁樣，
三四點先走係經常嘅

睇你命水啦

時薪低

唔好做
但捱到幾年轉出去就點都餓唔死你

但又真係唔少人4年到4萬 5萬呢啲

又問呢d
一定唔會好做，好辛苦
但3年3萬，4年4萬
想要錢咪頂硬上囉

個個frd都做到十一二點 單身又唔介意無時間陪屋企人/朋友嘅都可以試下

未入男朋友已經比說話我聽

真 利申 三年 Audit 非Big 4
人工先岩岩 二皮 但唔驚失業囉

日經

睇team睇job la
Planning stage有機7pm走得 不過peak收2am應該基本
一年有幾個月冇時間陪另一半就梗㗎喇 最多之後拎ot leave日日陪佢lor

利申 啱啱收到offer都好擔心陪唔到條囡 然後入職前因為其他原因分咗手

三年掂可能得兩皮
Second 至少都開26k啦ching

其實每日返兩份工都有4萬一個月 工時同逼科差唔多

係入面揾個個啦

搵唔到工咪做 做完3年考埋試人工都4萬
頭半年peak可以好忙凌晨先收工，星期六日都有機會要做野，不過都係睇team
唔係做fs的話ot鐘有機會比較少，個人ot鐘唔計annual leave都可以放個幾月
考試方面公司都有資源

不過有其他工就唔好入黎真係比狗做，健康緊要

可能local呢

要第5年先有4萬

我唔信佢做local囉

第五年四萬中如果normal pay

入去屌下西都抵啦

估唔到連登會有啲咁中肯嘅答案

3年LOCAL 20K好出奇?

時也命也運也，運氣最緊要

exactly，所以唔好盲目聽人講big4就係點點點，自己感受下

中肯但想補充就算job細都可以搵到好工，視乎你知唔知自己識嘅野可以點樣比到value下一間公司。

啱，所以先話人人唔同命，同job都可以唔同命。由big4帶走到啲乜，都視乎自己修行

以前都仲可以睇下邊team wok唔wok
而家真係聽親人講 入親big4 都必wok咁滯
一係就比人迫放AL, 一係返得工既都wok

升 senior 先得 20?

係丫 around 20K 事實就係咁
三年 Senior 1 都係 ~24K
完全唔覺Audit 好做

梗係啦唉
你入左去做邊有時間同佢做愛
唔通要佢打三年飛機

做Big4同讀書一樣，大家做一樣嘅野都可以有唔同result

做2年咪s yr1 :o

最近大概 年半 先升 一個Grade
三年最多 準備升SA2 應該未升
唔會夠三萬

姐係第時做到隻狗咁都唔夠三萬

好好做，絕世筍工

男朋友可以轉，但工作經驗會跟住你一世

人地問big4, 你非big4衝出黎做乜9？

用時間換錢嘅工

年半升一個grade?
真心你邊間垃圾local?開名屌啦

一年一個粹死
下一個就係你

Big 4 最近唔係年年升喎 on9
一年半 好多 你唔係依行？

內部人士，肯定比任何auditor更清楚個big picture

師兄啲frd升唔到？

當你 9月入職 fg 下年12月先升
已經 1年3個月
唔通你以為 9月入 下年 6月 就升？

你條友真係唔識ga wor...

邊間big 4 12月先升咁慘
不嬲都10月升㗎喎

有工就做啦

想做狗就做

請指教

今年 fg? 有工你就做喇問

條友完全唔識ga
佢係local做又扮晒野，亂9 up

你教我？ 一年一個級？
三年 做 SA1 定 SA2

呀叔講緊三四年前Big 4 S1 Q埋都27K
年年十月都升
Senior都升唔到工作能力應該有一定問題

1st yr: A yr1
2nd yr: A yr2
3rd yr: SA yr1
4th yr: SA yr2

最近唔係 好似年半先升
前幾年 都仲係年年升

A1 to A2 , 1 year
A2 to SA1 , 1-1.5 year
SA1 to SA2 , 1-1.5 year
最近聽好多無OT claim
人工同正常人比仲要打八折 （因為OT沒錢）
除左前途正常穩定之外
唔覺得有咩咁值得自豪

唔好問好唔好做
應該話你有幾想要錢
出邊人工你滿唔滿意
你個人健唔健康

你靜喇 呢道唔係公司唔係俾你亂講野地方 上連登麻煩講返d認真 有內涵野

？？

唔得喎 你講我邊到講錯先
你咁認真 講返有內涵既野 分享下

1.5都講得出，一睇就知未做過big4

捱三年得兩皮
仲喺到話唔驚失業
非Big4做黎把L咩

唔係咩？ 我同學 二年半 都仲係 A2
最近傳唔升職住 唔通吹水嫁？
一個三年每年一級 另一個年半先升
你地 班打手 點解釋

同埋 唔係做Audit 唔好亂up

Pwc 無 Bonus

點解可以有人話年半先升 升職period肯定係十月 今年十月升唔到就下年十月請早

Audit 9
平時比客屌得多想上連登扮大袋

人工打八折已經 本身就例明呢個人工, 無減過, 一定要OT 先叫真人工?

pwc 點會冇bonus

屌 嗰條懵撚一開始講到幾撚肯定 講講下又話聽人講
過咗年半都未撚識FC仲喺到串串貢

你未有其他選擇就死死氣入big4啦如果失業係咪你條仔每個月出萬五蚊糧比你先，係嘅話咪唔好take offer囉

出commercial 做會計都未必有ot喇， closing 一樣要夜走

我都係咁同佢講

我諗a yr 1 正正常常都唔會wok得去邊嘅，而且一年仲有2個月考試假可以同條仔日見夜見，佢咁都唔滿意嘅話就飛撚咗佢啦

年年升喎

無可否認有啲人係wok到仆街，長期三四點走，ot無補錢，嗰啲事蹟一定最多人知最多人講

但都有唔少人slack season可以返十放七，wfh，ot有補錢，咁佢哋就唔會大聲話俾人知嘅

我朋友 返 十放六 又話比你知

我就係
但公道咁講，peak嗰幾個月都係做到仆街，好難頂

你同學衰咩2年半都重係A2
依家絕大部份人重係一年一個grade 喎

兩年半則係4月join啦 mid-join頭半年冇得升有咩出奇

A1邊有4月joinmid-join都好少4月收人，就算有都應該唔會唔升

4/5月都有見過請人喎 同埋條懵撚都話個fd做咗2年半 唔係4月join係幾時

我諗請得就唔會唔升你嘅，都係覺得你有能力先請

睇experience 如果入逼科前都只係做咗半年2nd tier/local 真係有機會第一個十月唔升
可能佢個fd就係咁 但係條懵撚就講到所有逼科都年半先升

樓上唔洗朋友乜朋友柒
做緊話你知，唔計mid join ，正常人係一年一個grade
係今年p記用independence checking 做籍口，令到有班人無得升